想quit asso

由開學第一個禮拜就話過想quit 因為全英教學
已經問過人意見 叫我讀下先
越讀越冇心機 完全唔識（幾科都係）
已經有問過老師唔識嘅嘢 都係唔明
去到宜家 已經冇動力 唔知睇住啲notes做咩
出咗幾科individual assignment嘅分 離合格都有一段距離
連C都冇 仲讀嚟有咩用
想有人同我傾下 幫幫我解決我心中嘅疑問

asso連c都冇真係唔好哂時間

可能係未適應 下個sem會好啲
得閒睇多啲英文 例如報紙 會好適應啲
啲note可以查下字典 用中文解咗佢先
明個concept做mc都會攞到啲分
加油 唔好咁快放棄

我year1 喺HKCC讀緊HM
當初係因為屋企人建議先讀
不過而家我仲諗緊我究竟對酒店有冇興趣

我都係去到SEM 3先熟個模式
但本身成績中等
C都無就出黎搵門手藝學下

冇諗住升U 係想做嘢嘅

咁讀黎做咩

而家只係見到assignment 低分 但係有預感之後啲assignment都低分

我都唔知仲係唔係適唔適應嘅問題
btw thx comment

Don’t quit
You paid

過路人

本身係為張cert 可以搵多啲唔同嘅工嘛
而家就諗唔出

咁點會讀asshole，讀hd畢到業出嚟做嘢仲好啦

我想睇埋gpa先決定quit唔quit
但係gpa又遲出
唔上唔落 I don't know

所以後尾讀落去就覺得已經揀錯
本身有hd offer 就諗住hd 算
不過放榜當日又衝咗去報asso
點知得咗咩

有冇idea想做D咩
Or自己創業？
創業對耐性同毅力要求好高,
要自己迫自己做嘢同自己揾生意
唔容易ga
唔係一時興起就得
But 揾到錢時自己又滿足就好happy
利申:自己開公司

邊間？
大佬報asso之前 唔知既咩，你以為asso 係中文中學？雖然有d科用中文。
Sor 重手左。
Asso 玩法 係平時做好曬功課，抄人求full marks
Presentation group project 跟 non local 學霸 一組。 exam 就背曬佢 寫返出黎。 Reg 科就小心d , 睇有無source 同 lecturer 手唔手緊 廢唔廢。
諗下你報asso 既 初衷啦，
循例再屌你

我見自己連C都冇
仲有咩原因軀使我讀

去到呢個時刻都係咁樣冇咩心機
收到 一定會記住

老實講 只係想做打工仔
從來冇諗過創業
自己迫自己只係迫到一時 會好快放棄

樓主交左一年學費
點都考埋試先走
成績唔得就走人

PS asso任何科都係背書而已
你成績差明顯係你唔夠勤力

要諗清係對讀書無興趣定係呢科唔岩你

屌得啱嘅 知衰冇諗清楚
提過咁多嘢好多都冇做到

都有睇緊有咩手藝自己有興趣
就怕毅力冇你咁高 去到sem 3 熟個模式

十幾萬>兩萬幾
費事自己越陷越深

Which college :(?

而家決定得啱又有咩所謂
最怕身在心不在 讀唔成

多謝 接納建議會細嚼內容

HKCC

Same
19號前又要交學費
我仲未諗好點算

收咗SEM 1錢咋
會考埋試先 要睇下成績
你個PS 認
話得我啱

絶對有深究呢個點 研究咗好一段時間

我cccu既，上返city la XD
我讀asso果陣 好後悔無揀hkcc ,
Hkcc計gpa 好似4.5 滿分？但cccu係 4.3
報non jupas 又直接睇你咩gpa, 唔睇滿分幾多。
Hkcc 報返poly 又易d , cccu變左孤兒仔，city都廢事理。

你珍惜之後3個Sem , 唔得既就R friends , 要追就快， 得就上U啦！

時間唔算大問題
不過我主要應該係問自己有冇心讀書 我諗

19/12??????
好迷惘

你DSE 英文咩成績？

冇乜點諗上U
FRIEND嗰度有啲難

以為係咩原因
竟然係因為全英教學
乜你入去前唔知㗎咩

係啊
近排assignment 又多到爆
我都想搵個時間思考下繼唔繼續讀

呢個一定 我都知
你係問我而家讀咩科定想讀咩

而家讀緊咩科
睇下幫唔幫到

reading 1
writing 2
listening 2
speaking 2
overall=2

唔止全英
理解能力.....仲有好多因素
我知啊

好想同你傾下計

講乜都無用啦
你自己無心升上U
佢捉住你隻手教你你都係覺得唔掂

Hotel
Hospitality Management

嗯
考慮下

起碼你仲想上U 都好過我

有冇用 睇你點睇
無可否認 講得好有道理

係

asso真係for升U用
有啲心嘅個個都博緊命拎最尾入場券

你係想做嘅嘢就轉HD啦

Tg傾？
不過我都「一舊雲」可能越講越迷惘

咁又係

多謝提點 一定再認真度plan考慮

同學

no problem
都係想知你有咩諗法 睇下我有冇睇唔到嘅嘢 可以係你到睇到

XD

你可以嘅話 我樂意

我覺得讀asso最緊要係心態，要抱住all in嘅心態去讀

小弟公屋出身，讀垃圾band 3中中，渾渾噩噩咁做咗18年人，到考完dse嗰個暑假去咗做飲食/保安/倉務之類嘅濕鳩工，人工又少，又要畀人屌，之後我諗通咗，我唔想做呢啲工過世

之後我就抱住搏一鋪嘅心態去讀asso，嗰兩年我完全閉關讀書，機都無打過，連sem break都開始自己睇下個sem啲notes，為嘅就係唔想自己後悔

最後我讀完兩年asso，cgpa 4.0畢業，而家讀緊hku，cgpa 3.7x，雖然失去咗好多去玩嘅機會，但我一啲都無後悔

有冇考慮伸請休學？
一來可以keep 住學位
出社會可以試下做D踏實的工作
But唔好做保險 or 傳銷, It's a trap!!
放工自己睇下英文YouTube channel
例如:
BBC news ,
PewDiePie
其實自己習慣咗用英文就聽同講都無問題
記住,每個錯折都係一個強化自己嘅機會
弱點人人都有,只係睇你識唔識補強
唔好放棄希望
香港光復之後大把野等住你做

利申：自己間公司有兩年寄生Poly教授間office度.
個教授係英國人,有時捉埋我同佢一齊去見客,
做佢個sidekick

唔係個個都適合讀書，走啦

講真 Asso啲人嘅能力差距好大 DSE大家可能差成十幾分 真係要諗下自己到底追唔追到上去 更何況你都志不在讀書 不如果斷啲quit咗佢 讀啲實用啲嘅course 好似HD咁

利申 一樣Asso yr 1

平時試下去酒店炒下散/ 到時報暑假intern（credit-based）體驗中唔中意做酒店呢行
如果一早發覺自己唔中意 可以申請轉科

我果陣係sem 2讀緊programme本科（HO）就更加發覺唔中意 連exam都hea到爆 以為因為唔中意讀書嘅內容
到開始咗做intern大概2個禮拜 又平衡埋yr2 HM要讀嘅科，就邊繼續返intern邊申請轉科

今個sem d嘢雖然難 但讀得開心好多

咁你報non jupas gpa滿分係填4.3定4？

出黎做野吧啦
曬錢曬時間
讀個濕9asso都唔掂既話
早啲踏足社會唔係壞事

如果你真係想讀書ge
就每日強迫自己睇英文報紙
一有唔識就online dictionary
之後寫低佢個意思同用法
張紙唔一定要keep 但一定要手寫
每日睇返1篇
一個月後一定有進步

當年我都好討厭中文 但為咗入u都要迫自己讀
只要拎畢業作為目標 仲有堅定的信念 諗住一定要畢到業 你應該會迫到自己學英文
加油

............咁難怪唔明

轉讀工程，9成都係數，唔識英文都可以有A

連登asso仔係要踩下人先happy㗎la

4.3

學歷嗰邊同你差唔多
無可否認你有好好嘅心態 係我而家冇做到嘅嘢
會好好地深思 謝謝你嘅經歷分享

有諗過 不過想極端啲 係就係 唔係就唔係
確實要有堅定心態改

都係想睇定啲先決定

會諗 一定會諗清啲
好多嘢我仲考慮緊

要堅持 唔知我有冇咁堅定
會試method
多謝

所以我都係咁講 要檢討reading

有冇 我唔知道

工程我冇興趣
數學我都唔太掂

要搞清楚讀書唔啱你定呢科唔啱你，大把人quit完再讀都上返ugc

讀咩想做咩？
想升U英文差係有點困難
eg
讀測量出黎搵工都幾好pay
ps 以前asso 升大學 依家做野pay冇讀測量 HD d fd 咁好
但大學時光真係好難忘 加油！

我英文都2讀asso 細分無3
sem1都係好辛苦讀到好想quit 上堂聽唔明 唯有抄下隔離寫同自己聽到既野
開頭差唔多隻隻字要查 讀讀下sem2.3會越黎越少嫁啦 常用你果科既字會重覆 加油啦！

asso 好啱你
唔洗quit

點all in 法，份份present都A？

咁易同到學霸一組咩